<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>UED观察</title>
  
  
  <link href="https://uedsee.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://uedsee.com/"/>
  <updated>2021-03-26T13:47:31.927Z</updated>
  <id>https://uedsee.com/</id>
  
  <author>
    <name>John Doe</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>变革的最后一英里：公司可以从超市中学到什么？</title>
    <link href="https://uedsee.com/2021-03-26/"/>
    <id>https://uedsee.com/2021-03-26/</id>
    <published>2020-03-26T21:28:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-26T13:47:31.927Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="变革的最后一英里：公司可以从超市中学到什么？"><a href="#变革的最后一英里：公司可以从超市中学到什么？" class="headerlink" title="变革的最后一英里：公司可以从超市中学到什么？"></a>变革的最后一英里：公司可以从超市中学到什么？</h1><p>摘要：变革的最后一英里：公司可以从超市中学到什么？</p><p>关键词：组织变革，员工激励，企业管理，电子商务，品牌</p><img src="https://files.mdnice.com/user/10493/3713dc2b-8245-4475-bd90-d974fed607c4.jpg" class="" title="vi-vim-cheat-sheet"><p>最后一英里被称为“最后一英里交付”，是在物流界使用的术语。它是指产品到达客户手中之前的最后一英里。</p><p>我从事快速消费品行业，那时候还很少有电子商务，而对于如何将新产品尽快送入商店，最好是尽快送入客户的厨房这一问题，我一直很着迷。这不仅与物流有关，还与营销和销售有关。如果大力宣传新咖啡品种，那么在零售商处上市的机会就更大。这也导致更快的订单和在超市中更好地展示新产品。</p><p>参观超市的代表确保在适当的时候提供货架上必要的空间，并容易获得订购代码。因此，我们采取了十几种策略，在正确的时间将产品移至货架，以增加用户购买产品的机会。当然，我们还有其他一些策略可以促使人们再次购买并忠实于新产品或品牌。</p><h1 id="最后一英里"><a href="#最后一英里" class="headerlink" title="最后一英里"></a>最后一英里</h1><p>我现在想与组织变革相提并论。变更通常以数字工具，新系统，新政策或不同方法的形式体现出来。类似于超市里的一包新咖啡。就像制造商和超市希望客户了解咖啡的新口味并进行尝试，然后再次购买一样，他们的目标是希望“产品”被用户了解和试用，然后最好用户可以重复购买。在IT世界中，这称为用户采用。</p><p>用户采用是变革的最后一英里。为此，也有一些策略是很有意义的，以便在正确的时间获得新工具或方法，将其“出售”给员工或其他利益相关者，并让他们购买或再次使用。要做到这一点，不仅产品或变更必须是好的（有价值的和定性的），而且理想情况下还需要简单易用。就像iPhone（冗长的手册在哪里？）一样，可以设计一种更改，以便它可以以高度直观的方式引导用户完成更改过程。</p><h1 id="变更管理旨在消除障碍"><a href="#变更管理旨在消除障碍" class="headerlink" title="变更管理旨在消除障碍"></a>变更管理旨在消除障碍</h1><p>通过各种沟通渠道和材料向员工通报情况。通过视频和演示，可以激发热情，就像对新胶囊咖啡进行广告宣传一样。一个重要的基本条件是，就像在快速消费品世界中一样，承诺的内容必须按时按质提供。然后是最后一步：如何让员工像商店中的顾客一样购买？</p><p>为了回答这个问题，我在Rick Maurer的模型“3个级别的抵抗力”中寻找答案。这就解释了在引入更改时会出现的3个阻力级别。</p><ul><li>1.认知水平：“我不理解”</li><li>2.情绪水平：“我不想要”</li><li>3.信任度：“我不信任”。</li></ul><p>不要将抗拒视为消极的东西，而是将其视为一个信号，有时确实会发生出于抗拒的抗拒，但是大多数人是建设性的，他们只是因为不了解变化，或者深深地不希望发生变化而抗拒（例如害怕失去工作或执行其他任务，或者不再具有良好的工作与生活），或者他们不信任产品，管理层或组织。在变更过程中，重要的是评估这些抵抗的不同水平并与之合作。因为如果您可以消除障碍，则可以消除阻力，并确保员工接受更改。</p><p>您可以通过设计更改动作来部分地做到这一点（一定要在关注认知水平的地方，以iPhone为例），但是要处理情绪，当然也要信任，就需要一种更具个性化的方法。就像电子商务的最后一英里变得越来越个性化（客户可以选择在何时何地接收包裹）一样，变更的成功取决于个性化。就像在电子商务中一样，目前这是一个人的事务。您需要手脚来实现它，这会花钱。在电子商务中，您需要货车司机，在组织变革中，您需要变革指导。因此，物流的“最后一英里”通常是关于寻求效率并寻找可以更快，更便宜地实现这一目标的创新。</p><h1 id="不送货，就不会获得报酬"><a href="#不送货，就不会获得报酬" class="headerlink" title="不送货，就不会获得报酬"></a>不送货，就不会获得报酬</h1><p>但是，物流与组织变革之间存在很大差异。在电子商务中，最后一英里的交付需求是毋庸置疑的。如果不送货，就不会获得报酬。在组织变革中，这更加模糊。产品或变更被“运送”，但是在实际交付上花费的注意力太少。“它到达得体吗？” 体面地说，我的意思是前面提到的三个层次已得到适当解决，障碍已尽可能消除。接下来的问题是“是否正确应用？” 和“这是否有助于人们前进？” 这些问题对于组织变革及其设计应该更为重要。</p><p>在电子商务中，将包裹丢在高速公路停车场上是很荒谬的，但是在组织变革中，许多人发现交付项目和进行一些交流就足够了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;变革的最后一英里：公司可以从超市中学到什么？&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#变革的最后一英里：公司可以从超市中学到什么？&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;变革的最后一英里：公司可以从超市中学到什么？&quot;&gt;&lt;/a&gt;变革的最后一英里：公司可以从超市中学到什</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="管理" scheme="https://uedsee.com/tags/%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
